<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="actor_break_dialog_0">
        <text>До встречи</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_0">
        <text>Здравствуй. Мне сказали, что я могу обратиться к тебе за снарягой.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_1">
        <text>Мне доложили про тебя. Сейчас у нас непростые времена, бандиты в край обнаглели и лишили путей доставки хабара из центра зоны. Так что со стволами сейчас напряг. Вот все что я могу тебе дать.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_12">
        <text>И на том спасибо. Расскажи что тут у вас происходит.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_121">
        <text>Как я уже сказал, нас зажимают бандиты. Каждый день они захватывают наши аванпосты и мы вынуждены направлять парней защищать свои территории. Поэтому такие как ты нам сейчас пригодятся.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_1211">
        <text>А с чего все это начилось?</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_1212">
        <text>Пару недель назад произошел большой выброс, который выдавил этих ублюдков к нам на Кордон. От парней слышал, что их база превратилась в одну большую аномалию, ха-ха.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_12123">
        <text>Как я могу помочь?</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_12124">
        <text>Зона - это не парк развлечений, сталкер, и здесь невозможно выжить в одиночку. Поэтому ты должен помогать парням отбивать аванпосты в округе. Убивая противника и захватывая аванпост твой ранг растёт. Как только ты сделаешь вклад в общее дело - ты увидишь как на экране появится полоска и сдвинется в сторону следующего звания. Чем выше звание - тем больше привелегий у тебя будет. Торговцы охотнее делают скидки сталкерам со званием, нежели безымянным бродягам. Кроме того, при твоей скоропостижной гибели, со званием тебе вернется куда больше вещей чем сейчас.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_12125">
        <text>Окей. Что еще мне нужно знать?</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_12126">
        <text>Будь осторожнее с аномалиями. Без детектора даже не думай выходить за пределы лагеря. Аномалии иногда порождают артефакты, которые ты можешь подсветить детектором. Так что если найдешь артефакт - тащи ко мне, деньгами не обижу.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_12127">
        <text>Угу, я как раз видел одну аномалию в лагере.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_12128">
        <text>Да, раз уж мы заговорили о деньгах... Если тебе нужды деньги - можешь сходить на КПП у свалки и поговорить с местными наемниками. Иногда у них находится работенка.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_12129">
        <text>Я понял.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_12130">
        <text>Ну, раз понял, тогда иди захватывай аванпост. Бандиты напирают, так что поторопись.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_13">
        <text>Я не в первый раз в зоне, так что думаю сам справлюсь.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_14">
        <text>Ну, как знаешь. Если будут вопросы - обращайся.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_0">
        <text>У меня тут инфа появилась, что ты валынами торугешь.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_1">
        <text>Ну малясь чего найдем, если есть лавэ. Но раз впервые тут - вот тебе железяка, рассчитаешься опосля.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_12">
        <text>Есть что интересного в зоне?</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_121">
        <text>Ну а че в зоне интересного, там шмаляют, здесь шмаляют, налево монстры, направо аномалии.. ха-ха. А ну еще сталкерня оборзевщая тут шастает, не по понятиям наших ребят положили, вот теперь и огребают.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_1211">
        <text>А с чего все это началось?</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_1212">
        <text>Да мы как-то решили лохов щимануть, мол че они нашими тропами пользуются, а лавэ не выкладывают на бочку. Ну и один из них валыну достал, да как начал шмалять. Несколько братков положил ну и мы за ними. Несколько дней уже как поливаем маслинами друг друга.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_12123">
        <text>Помочь чем, не?</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_12124">
        <text>Фраер, хочешь жить - умей вертеться. Без банды быстро коньки отбросишь. Так что помогай бандюганам, и они тебя поддержат, сечешь? Ну и не забывай удерживать точки. Маякни парням и они пойдут за тобой. Кошмаря сталкерню и захватывая аванпосты твой авторитет растёт. Как только ты сделаешь вклад в общее дело - ты увидишь как на экране появится полоска и сдвинется в сторону следующего звания. Чем выше звание - тем больше уважухи и привелегий у тебя будет. Торговцы охотнее делают скидос братухам со званием, нежели безымянным фраерам. Кроме того, когда ты откинешься, с авторитетом тебе вернется куда больше шмона чем сейчас.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_12125">
        <text>Оки-доки, еще че скажешь?</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_12126">
        <text>Ха, а я смотрю ты еще совсем зеленый. Ну кароче, в зону без детектеро не суйся даже, у аномалий артефакты можно найти это хреновиной, как ее там.. детектором. Вот, что еще.. Если какой хабар или особенно артефакт хороший - тащи мне, я тебя без лавандоса не оставлю.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_12127">
        <text>Ладно, потопал я.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_12128">
        <text>Ага, бывай.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_13">
        <text>Я тут не впервый раз, всё и сам знаю.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_14">
        <text>Ну раз знаешь - тогда вали отсюда.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_346">
        <text>Да дело ваще простецкое, думаю тебе самое то. Завалили кароче моего кореша, который мне информацию по тихому доставлялся, пару документов да и мелочуги малясь. Воот.. Ходит слушок в зоне, что фраера какого-то загасили, я думаю что может это моего кореша положили. А иска. Думаю стоит обшмонать его.</text>
    </string>
    <string id="intro_dialog_bandit_347">
        <text>Ладненько, я пошел</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_0">
        <text>[Сложно]Мне сказали у тебя есть работенка</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_1">
        <text>Работа у нас есть всегда. Осталось только выяснить, по плечу ли она тебе. Наши заказчики очень требовательные люди и останутся недовольными, если ты загнешься где-то по пути с их посылкой. Так что не жди, что за твою первую доставку тебя осыпят золотом. Есть вопросы?</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_11">
        <text>Да, появился еще один заказ. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_111">
        <text>У тебя уже есть посылка, сталкер. Доставь ее в сохранности, а потом поговорим</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_2">
        <text>Что я должен делать?</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_21">
        <text>Не вопрос</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_22">
        <text>Кажись, я передумал</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_3">
        <text>Смотри как всё работает. Я даю тебе посылку и твоя задача переправить ее на КПП у деревни. Чем дороже посылка - тем больше твои чаевые. Но здесь не всё так просто, иначе бы мы столько не платили за эту работу. Похоже, кто-то сливает инфу, и другие группировки моментально узнают про наши посылки. Так что будь готов к тому, что по пути тебя убьют. Если справишься с работой - получишь достойное вознаграждение, если нет, то пеняй только на себя. Еще не передумал?</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_31">
        <text>Тогда вот посылка. Что делать дальше ты знаешь.</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_32">
        <text>Как надумаешь - приходи.</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_4">
        <text>Я в деле</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_41">
        <text>Кажется, я передумал</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_5">
        <text>Отлично. Тогда держи посылку и беги на КПП у деревни.</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_51">
        <text>Если надумаешь еще - обращайся</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_wait_0">
        <text>Я за новым заказом</text>
    </string>
    <string id="provider_quest_wait_1">
        <text>Новых заказов не появилось. Зайде позже.</text>
    </string>
    <string id="receiver_help_0">
        <text>Есть работа?</text>
    </string>
    <string id="receiver_help_1">
        <text>Я просто принимаю посылки. Если ищешь работу - дуй на КПП у свалки.</text>
    </string>
    <string id="receiver_quest_0">
        <text>Я тут посылку принёс</text>
    </string>
    <string id="receiver_quest_1">
        <text>Первая посылка, да? Вот, держи, заслужил. В следующий раз будет больше.</text>
    </string>
    <string id="receiver_quest_11">
        <text>Держи свои чаевые.</text>
    </string>
    <string id="receiver_quest_fail_0">
        <text>Я тут это, посылку потерял</text>
    </string>
    <string id="receiver_quest_fail_1">
        <text>Ты издеваешься? Тебе поручили доставить посылку, а ты ее посеял? Пока не найдешь и не доставишь в сохранности, новых заказов даже не жди. А вообще, иди к торговцу, обычно к нему все находки стекаются.</text>
    </string>
    <string id="return_items_dialog_0">
        <text>Не знаешь где мои вещи?</text>
    </string>
    <string id="return_items_dialog_1">
        <text>Тебе повезло, что парни видели как ты скрючился и принесли в лагерь. Пришлось постараться чтобы вернуть тебя к жизни. Еще немного, и стал бы кормом для псевдособак. В общем, держи свои вещи, и в следующий раз будь осторожнее. И да, часть твоего хабара исчезла: зона, сам понимаешь...</text>
    </string>
    <string id="return_items_dialog_bandit_0">
        <text>Не знаешь где мои вещи?</text>
    </string>
    <string id="return_items_dialog_bandit_1">
        <text>Ха, ну ты везучий фраер, наши ребята тебя еле с того света вернули. Ну, и чтоб вернуть твой хабар тоже нужно было постараться. Кароче, часть твоих вещей мы в качестве налога забрали, считай долг ты свой уплатил.</text>
    </string>
    <string id="start_dialog_bandit_0">
        <text>Здарова, бродяга</text>
    </string>
    <string id="start_dialog_stalker_0">
        <text>Привет сталкер</text>
    </string>
    <string id="talk_about_bandit_0">
        <text>Не поможешь, браток?</text>
    </string>
    <string id="talk_about_bandit_1">
        <text>Ага, конечно. Ха-ха</text>
    </string>
    <string id="talk_about_bandit_2">
        <text>Где мне лавэ поднять?</text>
    </string>
    <string id="talk_about_bandit_22">
        <text>Расскажи больше об аванпостах</text>
    </string>
    <string id="talk_about_bandit_222">
        <text>А если я маслину словлю?</text>
    </string>
    <string id="talk_about_bandit_3">
        <text>Чтоб бы знал, в зоне хабара куры не клюют. Все что нужно - это не словить маслину и притащить хабар мне. Ну а что тащить.. тащи валыны, может PDA, документы какие-нибудь. А за артефакты отдельный респектос, только самый смелый бандос пойдет за ними в одиночку, но ты же знаешь, что проще у кого-то отобрать, нежели лезть в аттракционы.. Еще тут наемники орудуют, через Кордон груз переправляют. Если хочешь поднять бабла - побалаболь с Волком на КПП у свалки.</text>
    </string>
    <string id="talk_about_bandit_32">
        <text>Сталкерня наши точки отжимает: козлы не хотят делиться. За удержание и захват этих мест твой респект растет, что не мало значит для тебя. Ранг отражает твое уважение для братков и открывает с каждым уровнем все больше фишечек. Больше уважухи - круче товар и больше лавэ. Кроме того, чем выше авторитет - тем меньше вещичек я забираю в качестве платы когда ты маслину словишь. И да, не гнушайся помощи братков, потому что когда на точке есть кореша, то захватить ее будет проще и быстрее.</text>
    </string>
    <string id="talk_about_bandit_333">
        <text>Ха, ну это как тебе повезет. Если наши тебя увидят, то помогут и притащат в лагерь. Ну и ясен красен с тебя налог возьмут, че они свои жопы ради тебя просто так подрывать будут? Ну и конечно, уважаемым личностям такой налог ниже: сам понимаешь, с лоха ни снимешь.</text>
    </string>
    <string id="talk_about_stalker_0">
        <text>Поможешь мне кое с чем?</text>
    </string>
    <string id="talk_about_stalker_1">
        <text>Спрашивай</text>
    </string>
    <string id="talk_about_stalker_2">
        <text>Где мне достать деньжат?</text>
    </string>
    <string id="talk_about_stalker_22">
        <text>Расскажи больше об аванпостах</text>
    </string>
    <string id="talk_about_stalker_222">
        <text>А если меня подстрелят?</text>
    </string>
    <string id="talk_about_stalker_3">
        <text>В зоне всё еще много хабара, который ты можешь сбывать мне. Оружие, PDA, патроны: всё тащи. Еще есть артефакты. За них я отвалю гораздо больше, но и риск стать жмуриком выше. Так что решай сам. Если действительно хочешь заработать - поговори с наемниками на КПП у свалки. Они регулярно переправляют груз через Кордон и ищут таких как ты.</text>
    </string>
    <string id="talk_about_stalker_32">
        <text>Бандюки наседают на наши опорные пункты и наша задачи их защищать. За удержание и захват аванпоста твой ранг растет, что не мало значит. Ранг отражает твою значимость для команды и открывает с каждым уровнем все больше привилегий. Выше ранг - лучше товар и больше вознаграждение. Кроме того, чем выше звание - тем меньше вещичек я забираю в качестве платы когда тебя подстрелят. И да, не гнушайся помощи товарищей, потому что когда на точке несколько наших - захват идет быстрее.</text>
    </string>
    <string id="talk_about_stalker_333">
        <text>Ха, ну и вопросы у тебя. Если повезет и ты не загнешься до того, как тебя принесут ко мне - я постараюсь тебя подлатать. Только учти, что за всё нужно платить и часть твоего хабара придется забрать. У новичков я забираю половину, у других в зависимости от ранга.</text>
    </string>
</string_table>
