[ai_dog_weak]
; Расход сил. Чем выше - тем быстрее устает агент
power_expense_from = 0.15
power_expense_to = 0.3

; Скорость успокоения. Чем выше - тем быстрее агент забывает про тревогу
relaxation_spd_from = 0.2
relaxation_spd_to = 2

; Терпимость к ранениям. При 1 агент не чувствует боли
injury_tolerance = 0.5

; Порог наступления голода
hunger_threshold = 0.7

; Сопротивляемость к ранениям. При 1 агент бессмертен
injury_resistance = 0.75

; Сила укуса
attack_multiplier = 1

; Дальность восприятия игрока
perception_radius = 14

anim_attack = #DogAttack#
anim_run = #DogRun#
anim_run_slow = #DogRunSlow#
anim_walk = #DogWalk#
anim_sit_down = #DogSeatDown#
anim_sit = #DogSeatIdle#
anim_seat_up = #DogSeatUp#
anim_stand = #DogStretch#
anim_howl = #DogHowl#
anim_die = #DogDie#
anim_eat = #DogEat#

snd_attack_hit = #DogAttackHit#
snd_attack = #DogAttack#
snd_hurt = #DogHurt#
snd_panic = #DogPanic#
snd_howl = #DogHowl#
snd_growl = #DogGrowl#
snd_idle = #DogIdle#
snd_die = #DogDie#
snd_eat = #DogEat#

model = 55

drop_item = #mutant_dog_tail#

[ai_dog_strong]
; Расход сил. Чем выше - тем быстрее устает агент
power_expense_from = 0.04
power_expense_to = 0.8

; Скорость успокоения. Чем выше - тем быстрее агент забывает про тревогу
relaxation_spd_from = 0.5
relaxation_spd_to = 4

; Терпимость к ранениям. При 1 агент не чувствует боли
injury_tolerance = 0.85

; Порог наступления голода
hunger_threshold = 1

; Сопротивляемость к ранениям. При 1 агент бессмертен
injury_resistance = 0.9

; Сила укуса
attack_multiplier = 2

; Дальность восприятия игрока
perception_radius = 70

anim_attack = #DogStrongAttack#
anim_run = #DogStrongRun#
anim_run_slow = #DogStrongRunSlow#
anim_walk = #DogStrongWalk#
anim_sit_down = #DogStrongSeatDown#
anim_sit = #DogStrongSeatIdle#
anim_seat_up = #DogStrongSeatUp#
anim_stand = #DogStrongStretch#
anim_howl = #DogStrongHowl#
anim_die = #DogStrongDie#
anim_eat = #DogStrongEat#

snd_attack_hit = #DogStrongAttackHit#
snd_attack = #DogStrongAttack#
snd_hurt = #DogStrongHurt#
snd_panic = #DogStrongPanic#
snd_howl = #DogStrongHowl#
snd_growl = #DogStrongGrowl#
snd_idle = #DogStrongIdle#
snd_die = #DogStrongDie#
snd_eat = #DogStrongEat#

model = 56

drop_item = #mutant_psevdodog_tail#